一人一個啲人成日讀錯嘅字

光(音gwon=\=gon )

閃礫/閃爍

左右

男 女 你- n變l
銀 - ng變冇
所有ng尾變n
所有k尾變t尾

滑稽
原來係讀(骨)稽

糾正

肖

形容動作讀滑
滑稽讀骨
好似..

深蹲

正路係讀深"敦"
但好多人讀深樽

馬 (錯讀ma, 應讀luk)
鹿 (錯讀luk, 應讀ma)

我多數讀lik

點讀錯法？

銀要用鼻發音

真咩？一直都就咁讀滑（畫）稽

讀開（九）正

讀開chiu

呢個我都有聽過，我都係讀開敦

唔是深尊咩

邊到鄉下

平時同狗官講嘢先會咁樣

實際係想表達左，就講咗右

ching左右不分？

gwong呀

真，多謝師兄提醒

講之前一定要諗諗，唔係好似講錯

骨骼(應該讀格)

轉捩點

極多人讀轉淚點

正音 列

蓬佩奧

讀逢本身冇錯，但睇翻佢英文名係p字頭，就要讀翻粵語古音 （碰4）

我自己留意到好多kol一年黎都讀錯，包括啤梨晚報幾位主持人、城寨劉細良呢啲都幾多人睇既都讀錯哂

病入膏肓

真係有人讀做病入膏盲

正音 方

許禇

正音 處

昨

正音 鑿

丼
讀井/ dum嘢個dum

「愛」呢個字應該好多人錯
係oi而唔係ngoi

另外都有好多人讀「頭先」做「求先」

囡囡

明知係錯都照講

錯

本身我都係咁，但之前有做過一啲分左右嘅training 就好咗好多

啲人成日讀「落」

病入膏肓真係唔識
btw,邊個字音方？

病入膏肓

讀音 病入高方

真咩？丼ki咪要讀dumki?

愛我都聽過唔少人讀ngoi ，不過就未試過聽人講求先

正確讀音係咩？

男

原來係咁，學到嘢了

幫你整合返，希望多啲人學到
病入膏方
轉列點
碰4佩奧
許處
昨（音：鑿）

我驚大家以為咁樣係正字

我想食「囡囡」（音：男男）

墊 應該讀din定zin?

囡

閃nike

石字邊先係識lik
瓦礫

閃爍 讀削先啱

原來係咁，學到嘢了

幫你整合返，希望多啲人學到
病入膏盲（音：方）
轉捩點（音：列）
蓬佩奧（音：碰4）
許褚 （音： 處）
昨（音：鑿）

讀開「賤」

難 你 我 奶 五
成日好堅持讀正音

上流社會發音

港式posh中文

尻
好多人會當咗尻係鳩 其實係讀haau1(敲) 屎忽噉解

五我唔用鼻音讀，多數讀「伍」

waat定畫

電視雞

子讀錯做zi，應該要讀做 tsz
張讀錯做 zoeng，其實應該讀做ziong

精應該讀做 tsing，唔係 ching
照應該讀做 chiu，唔係 tsiu

唔用用鼻音點讀

咁蓬萊應該讀
"馮來" 定 "(碰4)來"?

"蓮蓬lin"要讀成"連(碰4)lin"?

所以下次囡仔要讀做男仔，牛肉丼要讀做牛肉dum

唔係「溝」咩？同埋好似日本先指屎忽，中文好似指尾龍骨最後嗰一節

做乜嘢

懶音：香港變香講（甚至「香」字都有懶音）/廣東變講東

讀錯：骨骼/囡囡

做咩，唔明?

音係「畫畫」入面第一個畫，應該冇t音？

伍同五一樣讀音㗎喎

邊度鄉下

毒撚平時少講野
對住人就好疾疾

廣韻係徂尊切 即係“穿”
結論係多人用果個就係啱

睇唔明你啲錯音正音

滑可以讀waat
畫係waak

不肖不信不怕

度

骨骼
成日都聽到人讀錯

雙唇合埋，用喉嚨發音

希臘（蠟）=/=希獵

中學果陣成日比人話錯 原來係啲死教畜唔識野

教你咁讀果個人當日係咪鼻塞

屌

馬爻口吾至刂
但會自己同自己講嘢，講嗰陣都堅持讀啱音

其實依個有冇統一標準
好似講左好多年都冇一個正確講法
我細個老母同我講話d人哨牙合唔埋口先開口講
所以我五依類字合口讀

滑畫完全唔同音
你懶音都幾勁下

有時我自己都會讀錯希獵

吳尊呀嘛

古無輕唇音
所以如果老師話某某音根據古音應該係讀F音
都係on99

中古漢語只有平上去入四聲 而入唔係音調 所以只有三個音調
所以如果老師話某個字根據古音音調唔啱
都係on99

即係正音係要用鼻發音？
我讀錯咁多年

重蹈覆轍，tou¹

按捺不住，naat⁶

懶音例如首音嘅n同l不分、尾音嘅n同ng不分，不過到底係因為早期粵人同滬人閩人客家人語言交雜下產生嘅懶音、要改善，抑或視為係粵語喺香港本地化產生嘅特色、無必要改善，就交畀大家決定

naam⁴ naam⁴ 男男

唔係馬ba鹿ka?

以前中學present讀希臘
個中文miss話我讀錯 話係讀獵

無咩要改善 本來語言就係會不停變化
而家講嘅語音同古代都差好遠
例如古代係無F音
而家嘅音相對古代又係錯
如果要改 咁唔通「番」呢個音要全部改「框」或者「潘」？

茜

左 hidari
右 migi
上 ue
下 shita
中 naka
間 aida

澀

成日以為係「力」lik1
原來係「劫」

都係嘅

讀閃削 細個睇麵包超人 閃爍的眼淚學返泥btw真係好多人讀錯做閃礫

正解

（女）係有鼻音 唔係就會錯讀成（裏/裡）

尻

“錯”呢個字好多人讀錯，正音應該係錯

兩個字唔同音㗎喎
礫=(力) 爍=削

與其成日喺度笑人讀錯字，不叫人學好粵拼好過啦

復

o的歌詞有呢個詞語
多數都係讀閃lick

呢排77台播日劇夏空
片尾換o左首中文歌
歌詞中"憧憬"都讀做"童景"

死教畜害人不淺

音冼？

「五」字如果用正音係電話講嘢
對方好似成日聽唔到/聽唔清

你堅唔鍾意讀 lei

搞到dnlm 無晒霸氣

香港 -> 香趕

果邊果幾個囡囡（男男）唔錯秒變gay

唔係笑，只係希望多啲喱啲po提下啲正確讀音啫，學術討論都唔得？

香

憧憬應該點讀
以前會讀”充景” 但聽人講係錯係轉咗讀“童景”

啱啱check多咗次 係解尾龍骨 不過應該等於屎忽？
讀音係敲冇錯 溝係鳩嘅另一個讀法
另外講多樣鳩嘅正字係㞗 不過粗口哩啲都係約定俗成 突然打個㞗字啲人可能反而會問號

唔知幾時讀西，乜嘢時候讀倩

我都係讀充景

覷

夏候敦

自爆小弟係依個姓

竟然個 「挽」 字仲未出現

其實正確係讀咩
我讀開九
有D人讀繳

係呀

繳係支那混音

鬼鬼祟祟

玩係一字多音，可以讀「挽」都可以讀「換」

希臘依個情況係兩個讀音都得

除非係臘腸、臘肉就唔可以讀獵

斗同九都得應該

睇你講邊種語言

don某程度上冇錯 因為係日文音
但廣東話就係你講咁樣

睇財經節目
主播又會讀做"市場沖境......"

讀開鬼鬼「碎碎」

唔打返原字係想點

TVB?

下次會留意返，疏

尷尬
應該讀「監」 尬

請用不推文回覆，thx

畫同滑都唔同喎

印象中小學時段都會接觸過中文字典，但往往因為唔識音標所以淨係睇自以為係同音嘅字

正如唔知個匿字點讀，隔籬列咗同音字有溺，但我以為溺字讀礫，所以就以為匿字讀lik¹

西遊記咪有天篷元帥

係呀

我細個都係叫開蓬跑車

唔知點解依家個個有邊讀邊就算

佢係讀距，唔係許

讀錯咗愛好多年
有次聽歌仔細聽先發現係oi

讀錯矯正咋？

翡翠個翡好多人讀比
定係其實兩個讀音都得

細個聽過兩個版本
一個係平時講開嘅鬼鬼祟祟偷蕃薯 讀「鼠」
一個係我中學啊sir教嘅鬼鬼祟祟做元帥 讀「睡」

我俾啊sir教完之後就讀「睡」讀到而家 實際都係唔知邊個啱

呢個post好多字其實小學都有教
但好多人無留心上堂

粵音可以試下用依個網站摷，好方便

咁滑稽？

開個咁嘅post
讀音都未識查
玩咩大佬

所以要學好粵拼

唔係「濕」咩
中學阿 sir 咁教
不過唔肯定係咩聲

我諗個吳字都好多人讀錯

藉口

港同講有咩唔同

香港人普遍中文都好差，特別係新一代

香港教育係全方位失敗，為左洗腦搞到大家都學唔到野

茶 荼

劫先岩

有好幾個音
不過「澀」= gip3 = 劫

頭3個reply做乜鳩...兩隻字唔同讀法

學術交流啫
錯咪改囉，唔通我本身真係咁讀又要查完之後講話我讀開正確嗰個？誠實都唔得

冇學過，但會學，始終語言係一個群族嘅根本

檸檬荼 茶毒

講還講...

騼

玩係多音
但冇挽呢個音

waan4 同音字：還，頑
玩耍, 玩笑

wun6 同音字：換
玩弄, 玩味, 玩物

挽
waan5 同音字：鯇
挽救, 挽回, 挽留

荼讀塗？睇荼毒青年學返嚟
利申：非打手

LSHK粵拼 (簡稱粵拼) 嘅話 幫到您

想用粵拼打字可以睇下依個鋪：
[jyutping] 粵拼打字推廣區

涮

其實咁已經係鼻音
你下次留意下
如果唔係個音好細聲好似自障講野㗎喎

人地錯仲跟住人錯

埋 <-----------------> 堆

英文計唔計？
Tortoise, realm, heir

連登真係多文盲

pin呢個好過啦

No
原文Hellas

讀開日文拼音

你啱呀

多謝指正

購物 讀音(救物)
現金劵 讀音(現金勸)

睇維他檸檬茶廣告就會記得個澀字點讀
(澀得起 VLT～)

我又出下招先
"會計"

唔知真唔真
睇過話係以前讀九
但係因為糾察聽落似狗賊
所以改做斗

讀開「九正斗正或者繳正」

呢個字典好好，
原來係d教蓄教錯我
我讀錯字係因為佢教讀羞澀 （收力lik1)

唔係讀「泉」咩？
開電視有個健康節目係咁讀

昨會有人讀錯咩

但啲人又唔係全個詞語用中文或者日文讀
一個詞語同時又中又日

唔撚係掛咁搞笑

ture
true

有咩咁搞笑

我平時讀zin
讀「墊後」就會讀din

券

o岩o岩用樓主巴打提供o既廣東話字典網站
(才禁)o下呢個字 "薜"

都唔係我o地平時讀開個"舌"音o既?
個網教我o地讀(bai6)

係咪好多人讀錯
定係姓氏有另一個讀法?

但個網又冇標明姓氏讀法

史記列傳，但約定俗成左讀劃

8成人讀作日

畫畫嘅第一個畫應該係類似「或」咁
發完音口係擘大

但係wiktionary又係 bai6 同 bei6：

「舌」音係幾時用㗎....

唔係殿後咩

有種生果

「廿
狗」溺

但唔知點解唔係讀"鳩lick"?
而要讀"句若"

好L多人講錯袁

成9日啲人讀遠

但係袁世凱又識讀

"袁靚靚"會讀做"遠靚靚"?
"袁花"會讀做"遠花"?

你呢個「薜」唔係姓氏嗰個「舌」家燕嗰個「舌」

呢個「薛」先係

唔係同一個字

蒟蒻?

好多字讀得太「準」太「正確」，感覺上會變咗廣州口音，所以我唔堅持一定要讀所謂嘅正音。

懶音除外。

真係好L多人讀錯架

唔講真係唔知好多人讀錯

湯家驊 讀左 湯渣華

原來錯字查字典真係會真相大白

真 唔少人讀錯我個姓

尐
錯呢個字果D仲要通常覺得自己好型好勁咁覺得自己先係識用呢個字既人

明明係"猿"
D教蓄係要叫"阮xx"
幫人改姓

依個通常係做錯多過讀錯

佢壓力大無地方發洩

推有乜問題？

汗流浹背
囡囡
遏止
糾正
緘默

結構

絡繹
𥕢硐
簸箕
褡褳
矌邈
鼓鞴
亢旱
疙瘩
隘絕

時間

憧憬
錯: 銅景
啱: 沖景

充景 = 啱
童景 = 錯（d 人有邊讀邊)

前仆後繼

仆（音：輔）

廣東話都有RP

背 配 貝

又串????

日語係讀「當」
廣東話就讀「dum」
形聲字
形容物件投落井中發出嘅聲識
引伸成為動詞「dum嘢」
所以應寫成丼碌鳩落街

暴戾 (讀麗)

閃樂

Google咗又好似係
文盲自膠Sor

乜鳩，重道覆轍呀

羞澀 羞色

日語係讀 don (粵語好幾日都唔會用依個音)
「當」係讀 dong1

乜大家唔知粵語有文白異讀㗎咩

eg
公園 vs 園林
瑞士糖 vs 砂糖
玩水 vs 遊玩

有邊讀邊

因爲漢字唔會直接表粵音

珏

都叫有sap1吖
使唔使負皮呀各位

有n音即刻變左鴨仔聲
我會讀屌李老母

打麻雀打完骰嗰位記得要收骰

對唔住囉

重蹈覆轍
讀稻 定係 韜

btw sap1 依個音幾時用㗎？好似淨係聽過嚡澀澀 (haai4 sa(a)p6 sa(a)p6)

呢個真係唔知
我咁放出嚟都係因為個阿sir話應該係讀sap1
雖然我平時都係照讀gip3

仲有可以用聲調嚟分個字係 ng聲母 定 冇聲母

陰平陰上陰去（123聲）就係冇聲母
哀 藹 愛 讀 oi
陽平陽上陽去（456聲）就係ng聲母
蛾 我 餓 讀 ngo

因為成日寫錯⻣「絡」

除咗「唔」係雙唇合埋，其他都係唔合
我認識係咁

冇讀錯但99.9%人寫錯，啲廣告都係錯
舒緩，正寫紓緩

準同錯係2回事

廣州音有咩問題
反正廣州都就嚟得返煲冬瓜㗎啦

稻，啲人讀錯係因為滔滔不絕呢個滔

羞澀 讀 羞色
苦澀 讀劫
冇聽過讀濕

艾辛首我的驕傲

唾 (to3) 手可得
好多人讀咗垂 (seoi3) / 隨 (ceoi3)

唸諗不分

呢度, lee度, 有啲柒頭會講成 啲度
都唔知做乜撚嘢

刁

係咪真係咁多人「係」「喺」不分？(2)

中學啲死教蓄明明我先係啱又成日屌9我讀錯仲要係教中文

係讀「斗」

攞番樓主嘅例子，「光」讀成[gong1]而唔讀［gwong1]，咁係叫讀得唔準定係讀錯？我係講緊呢類嘅「正確」。

咁我以為你係廣州人囉

骼

救你老母 支那就高烏所以廣東話就要扣改做救？

矯正同糾正唔同字黎

btw 依度有冇人「廚房」係讀 ceoi4 fong2 㗎

轉捩點讀轉淚點其實冇問題
leoi6 呢個音係異讀字
正確黎講lit6同leoi6都係＝捩

當同一個字唔同讀音都好多人認為正確時，或者真係唔洗咁執著邊個係真正啱邊個係錯，反正所謂「正確」讀音成日都變

有一期「時間」兩個字突然有權威出黎講話應該讀「事姦」(唔肯定係咪林佐翰嘅每日一字)，搞到電視新聞節目都要改口讀事姦事姦，搞咗一輪最後咪又係讀翻「匙澗」

懷疑
正常淨係讀個懷字係啱音
一痴埋個疑字 就會好多人讀「華」疑
不過我都想知係讀懷疑定華疑

唔知正音
不過讀開懷疑

隨便搜一下，未必有權威性，不過証明有人覺得啱。

依個字到底速成點打

佢明明啱，畀咁多人負評，好慘

可能係廣東省啲鄉音黎？

以前有啲大陸新移民同學係要講d到 試過問佢點解佢話由細到大都係咁

唔緊要啦

😦😦😦 唔係嘛

Google吓

渋谷

痕身顏寒

就黎痴線
咁難

秦國

請問你舞蹈點讀

匿藏係尼個音 無錯
但廣東話口言平時讀嘅音 唔一定係字典音

五
好多都知正音點讀 但平時講野好少會咁造作咁讀正音

文字上鬼鬼祟祟會讀返鬼鬼睡睡
但係平時口語都係會講返條友鬼鬼鼠鼠

火人4

模擬個擬
個個都讀錯

仲有waan2
玩waan2玩wun6具

昨字已經算係約定俗成

有收錄到日常用嘅音

依個字有咩正音

真

尼個讀個所謂正音
可能無人會明你噏乜

大「嶼」（音：余）山唔係講島「嶼」（音：罪）

中學老師話痙攣讀 勁攣 (攣毛個攣)

語言嘅用途係溝通，講完冇人明係冇意思

三權分立

愉快 通常會讀做 "預塊"
愉園 (足球隊) 通常會讀做 "如丸"

愉字應該點讀?

"薄扶林"要點讀?

"雹芙淋" 定 "駁腐淋"?

其實係懶音？我唔係好識
但好似要用唔合口咁讀先啱？用少少鼻發音

虛與委蛇

要讀做「虛與委而」
而唔係平時蛇蟲鼠蟻嗰個「佘」音

😂😂好好笑 差啲笑死

google下先啦廢物

我成日都形住佢係「明日大罪」

無錯 所以有時執著所謂嘅正音 係咪真係有意義呢？

立

多數人會讀「垃」（laap6）
正確應該係讀黐立立個音（lap6）

首先要睇返所謂嘅正音係點嚟
而家香港學校教緊嘅所謂正音來自何文匯
而何文匯嘅正音以宋代廣韻為標準
未宋代廣韻係咪可以代表到現時香港嘅語音 尼個係一個疑問

驚 悚 個 悚 字應該點讀？

慫恿個慫音

毛骨悚然

地方名
有時未必需要跟所謂嘅字典音讀
讀返駁腐淋就ok

正如調景嶺 讀 條頸leng
番禺 讀 潘余

從古從俗都各有利弊，好似正字形咁，係r唔到的。

但有時會諗，如果從俗可以接受，咁愈來愈多人有懶音，懶音又可唔可以接受為果個字既讀法之一呢？最簡單就係國讀做角，恆讀做痕。

購讀做構，好可能都係幾十年/百餘年間多左好多人咁讀za wo，咁應該當讀錯定約定俗成呢？又要有幾大規模/時間先可以當約定俗成呢？咁樣推論落去係完全無答案可言。

義薄雲天

當中既薄讀做迫，解做迫近。

其實如果佢只係考究宋音係乜野其實無問題
但偏偏佢就係話宋音先係正音

時代變讀音跟住變又有乜問題
如果有問題既話，美國人首先就要跟返足英式口音

尼個係值得討論嘅
但係語音演變係好難避免
例如/b/ /p/音變/f/

潮州話係近似上古漢語 你會見到無/f/音字
例 食飯 個 飯讀 bung

廣東話
番禺讀「潘」 但其餘情況讀「返」
杜甫讀「虎」唔讀「普」

又例如/t/ /d/ 變/ch/
茶 潮州話 閩南話傳過外國係讀tea (音嗲）但廣東話讀茶

英文都有尼個情況 try dry train 尼啲t d字頭都已經唔會讀/t/ /d/音 而係近似/ch/音
during 係演變中 有人會讀類似「刁」音 有人會讀「焦」音

尼啲演變其實都避免唔到

褫奪

厭勝要讀做壓勝

Gloucester Leicester 個揸

可摸耳買多杯雪糕

應該係 蓬(pung4 or 異讀fung4)萊 vs 篷(pung4)車, 香港人又慣咗fung4萊

楊用紅

"浦"字應該點讀?

利物浦 > 猁密"普"
飛利浦 > 菲猁"普"
塞浦路斯 > 菜"菩"露屍
(菩薩個"菩")

浦飯幽助, 浦島太郎, 松浦亞彌
o的人都係讀"菩"

准 淮

抨擊
抨應該讀paang1 (烹同音)

搜索
索應該讀saak3 (栜同音)

清勁
勁應該讀ging3 (競同音)

屌拋書包砸死自己
thx

拋書包砸死自己
唔該師兄，我會記住

D教授講過何文匯係錯，香港人講廣東話係比較接近上古音，而何文匯跟果本廣韻係宋朝，係北方人所作，唔能夠代表廣東話，而且冇理由要由上古音轉去宋代唔標準發音，仲屌柒何文匯讀書讀上腦，想出位先拎本廣韻亂講野

好多人讀光 有啲人讀光 我就讀開光嘅 不過正確讀音應該係光

唔知關唔關事，好似好多已經以英語為第一語言嘅新一代講粵語時懶音問題特別嚴重，我覺得佢地因為講開英文，所以有D粵音係發唔到所以變咗懶音。

好似蝗語咁，當初大家都係講黎玩吓笑吓D亞燦，講得多就自己同下一代都變了亞燦。痕生銀行初頭講都係講黎笑吓人，講得多就唔會再銀耳，以後人人都咁講。往前看，應該(無奈)要接受懶音不是問題。

讀普（pou2）讀菩(pou4)都無所謂 視乎情況
因為廣東話本身有變調

例：蛋（daan2/daan6）
雞蛋(2)
煎蛋(2)
蛋糕(6)
蛋黃(6)

但係而家學校同無線教嘅所謂正音 都係根據佢嘅理論

而家廣東話好多ch音 以前都係d t

渲染 正音係讀 算

尋日、琴日，你地讀邊個？

另外唔關讀音事，上年好多人都讀錯嘅成語：
錯：電光火石
啱：電光石火

其實到大學基本上會推翻曬以往教過所有野，讀完先知成個中小學中文課程有大把問題，根本學唔到正確知識

今日又響連登見到人讀錯個「尻」字

茜，未搞稱係sin定sai

sin

人名嘅話 睇睇人哋個英文拼音
見過有人名係用Sai